{
    "question": "kelembaga mana kah yang paling tepat jika kalian akan mencari informasi/mengirim \u00a0berbagai pertanyaan tentang hasil penelitian mengenal perkembangan HAM yang bersifat nasional?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "menurut saya ke KOMNASHAM di indonesia :)<br>kan KOMNASHAM adlah komisi nasional HAM indonesia &gt;&gt;",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-instrumen-hukum-hak-azasi-manusia-di-indonesia-864",
            "question": "Sebutkan instrumen hukum hak azasi manusia di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pancasila dalam sila-silanya<br>pembukaan UUD 1945 alenia 1 dan batang tubuh UUD1945 pasal 27-34<br>selain itu ada beberapa dokumen HAM di Indonesia lainnya<br>1. TAP MPR No. XVII/MPR/1998<br>2. TAP MPR No. IV/MPR/1999<br>3. UU No. 39 TH 1999<br>4. UU No. 5 1998<br>5. UU NO. 26 TH 2000<br>6. KEPRES NO 50 TH 1993<br>7. KEPRES NO 181 TH 1998<br>8. KEPRES NO 129 TH 1998",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistem-pertahananyang-di-anut-oleh-negara-indonesia-adalah-673",
            "question": "Sistem pertahananyang di anut oleh negara indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertahanan keamanan rakyat semesta<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-beberapa-orang-yang-telah-menunjukkan-semangat-persatuan-691",
            "question": "Tuliskan beberapa orang yang telah menunjukkan semangat persatuan dan kesatuan di lingkungan masyarakat minimal 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "polisi, tni, ormas, karang taruna, rt\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-ya-apa-tujuan-apec-apa-tujuan-opec-216",
            "question": "Tolong ya\r\napa tujuan apec\r\napa tujuan opec",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tujuan OPEC adalah untuk \nmengkoordinasikan dan menyatukan kebijakan perminyakan di antara \nnegara-negara anggotanya dan menjamin stabilisasi pasar perminyakan <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "apec:<br>- mengurangi tarif serta menghapus hambatan dalam mewujudkan perdagangan bebas.<br>- memfasilitasi interaksi bisnis diantara negara-negara anggota APEC dengan cara mengurangi biaya bisnis, dan berbagai informasi perdagangan, serta meningkatkan hubungan importir dan eksportir.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-kemerdekaan-indonesia-adalah-pemberian-dari-jepang-935",
            "question": "Apakah kemerdekaan indonesia adalah pemberian dari jepang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bukan. Indonesia berjuang sendiri untuk melawan penjajahan yang terjadi di tanah air ini, sampai akhirnya terkumandanglah proklamasi kemerdekaan RI ^^",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "indonesia meraih kemerdekaan dengan jerih payah sendiri dengan melawan \npara penjajah hanya saja, kala jepang di bom atom oleh sekutu ... lalu \nmenarik semua pasukanya kembali ke jepang.... oleh pemuda indonesia.. \nbung karno dan bung hata didesak untuk segera membacakan teks \nproklamasi........ pada tanggal 17 agustus 1945.......<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-makna-kemerdekaan-indonesia-481",
            "question": "Apa makna kemerdekaan indonesia.??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kita sudah merdeka tidak ada lagi peperangan dan lepas dari penjajahan <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jika kita lihat dari sudut pandang hukum, proklamasi merupakan \nsebuah pernyataan yang berisi tentang keputusan Negara Indonesia untuk \nmembuat atau menetapkan aturan hukum nasional Indonesia dan menghapus \narturan hukum kolonial.Jika dilihat dari sudut pandang politik ideologis, proklamasi \nmerupakan sebuah pernyataan negara Indonesia yang melepaskan diri dari \npenjajahan dan membuat atau membentuk Negara Kesatuan Republik Indonesia\n yang merdeka,bebas, dan berdaulat.Proklamasi juga merupakan puncak dari perjuangan bangsa Indonesia dalam mencapai dan memperjuangkan kemerdekaan.Proklamasi juga menjadi sebuah alat hukum internasional untuk \nmenyatakan kepada seluruh rakyat indonesia dan seluruh dunia, bahwa \nIndonesia dapat mengambil nasibnya ke dalam tangannya sendiri untuk \nmemegang seluruh hak kemerdekaan.Proklamasi merupakan sebuah lampu mercusuar yang selalu menunjukkan \njalannya sebuah sejarah, memberikan inspirasi, dan banyak motivasi \nmotivasi dari perjalanan bangsa Indonesia di segala keadaan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mengurangi-angka-korupsi-286",
            "question": "Bagaimana cara mengurangi angka korupsi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bagi yang melakukan korupsi hukumannya di perbesar sesuai dengan apa yang dia korupsi / hukumannya lebih besar dari apa yang dia lakukan..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hukuman di indonesia belum berani menerapkan hukuman mati untuk para pelaku tipikor..alangkah bijaknya jika hukuman mati di tetapkan dan harta yg di korupsi di sita untuk kepentingan rakyat banyak..serta pemiskinan anggota keluarga tersangka..dengan begitu kalo yang mau korupsi masih punya hati g buat siap siap aja bikin anggota keluarganya sengsara..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejarah-tugu-prasasti-di-bosbow-jalan-diponegoro-madiun-922",
            "question": "Sejarah tugu prasasti di bosbow jalan diponegoro madiun",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pada era penjajahan, Bosbow merupakan sekolah kehutanan Madiun, cabang dari Sekolah Kehutanan Bogor. Pendirinya adalah JH Becking, seorang pimpinan Jawatan Kehutanan pada 26 Agustus 1939. Sekolah yang resminya bernama Opleiding School voor Inlandsche Ambtenaren (OSVIA) itu didirikan karena Madiun dkenal sebagai sentra hutan produksi jati di Jawa Timur.<br><span>Sekolah ini berskala nasional sehingga tidak hanya merekrut anak-anak dari kawasan Gemeente Madiun akan tetapi juga dari seluruh Jawa. Murid-murid pertama yang masuk sekolah ini adalah remaja-remaja dari Middelbare Landbouwschool Bogor, Jurusan Kehutanan sekolah perkebunan Malang dan Sukabumi. Hanya anak yang berpendidikan MULO yang dapat mendaftar di sekolah ini.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-tentang-kebebasan-yang-bertanggung-jawab-744",
            "question": "Penjelasan tentang kebebasan yang bertanggung jawab?\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misal kita bebas pergi kemana pun tetapi kita harus tetap bertanggung jawab atas kewwenangan tersebut maaf klu salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kebebasan yang bertanggung jawab adalah,pemberian hak asasi manusia yang bertanggung jawab dlm menggunakan hak,dan menyadari serta menghormati hak org lain :) agar tidak ada yang dirugikan :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jelaskan-1-pengertian-demokrasi-menurut-montesqueu-2-246",
            "question": "Tolong jelaskan    1. \"Pengertian Demokrasi menurut Montesqueu\" 2. \"Ciri-ciri Demokrasi\"\r\nterimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ciri ciri demokrasi<br>Adanya jaminan HAM,Adanya jaminan kemerdekaan bagi warga Negara untuk berkumpuldan beroposisi,Perlakuan dan kedudukan sama bagi seluruh warga negara dalam hukum,Kekuasaan yang dikontrol oleh rakyat melalui perwakilan yang dipilih rakyat,Jaminan kekuasaan yang telah disepakati bersama <br><br>demokrasi menurut <span>Montesqueu :<br></span>Kekuasaan negara dalam melaksanakan kedaulatan atas nama seluruh rakyat \nuntuk menjamin, kepentingan rakyat harus terwujud dalam pemisahaan \nkekuasaan lembaga-lembaga negara<br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}